---
uuid:             7c70a53f-014d-45b2-83c0-7b7451078bb4
layout:           post
title:            电影：魔法黑森林
slug:             movie-into-the-woods
subtitle:         null
date:             '2015-03-16T11:00:23.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:59:07.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


本以为是童话故事，结果大吃一惊，居然是带黑暗色彩的承认童话，附上[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/10546762/)。

在豆瓣上浏览影评，发现原来改编自音乐剧，而且原作更加黑暗，电影剪掉了很多黑暗剧情，怪不得我觉得有点不知所云。

杂和了四部童话，不过我只认得三部，《灰姑娘》，《长发公主》，《小红帽》。

灰姑娘心机深沉，看她把两个姐姐整的够残；小红帽一出场也是非常贪婪，偷面包师的面包，被发现后借着老板娘的同情，更是理直气壮地拿了很多很多面包，还要了个篮子；灰姑娘的王子殿下，花心大萝卜，跟面包师的老婆调情深吻，这一幕真是大跌眼睛，我不断擦拭眼睛，确认自己有没有看错，这是童话故事该有的情节吗？到这里我才确认这真的是黑暗承认童话；至于长发公主和她的王子，则是简单得多，就像童话故事，没有多少波折，不过那是因为电影剪掉了很多原作音乐剧的情节，使得原本凄惨无比的故事变得美好，原作中，长发公主被巨人踩死，她的王子则跟被灰姑娘抛弃的王子出发寻找别的公主，似乎找到的是睡美人和白雪公主；偷巨人东西的小男孩，真是贪婪无比，先是偷金币，偷金蛋，偷竖琴，并杀死了追来的巨人。

于是所有人都找到了报应，善有善报，恶有恶报。

其实我并不明白电影想表达什么，主题太多，似乎要讲很多东西，可是都不让我信服。

每个人都有缺点。

每个人都要有人陪伴。

做更好的父亲。

。。。。。。

然后全程没有笑点。据说音乐剧是全程笑到最后，并在笑中思考人生。

找找看有没有原作音乐剧的视频，最好是高清，我再来看看。



